【年經】咩 Back-end framework 最好用？

HKNOIT，投行二世祖鳩吹發大達

Iris

node js

唔識欣賞，好似同 expressjs 嗰類土炮 routing library 差唔多

runtime ≠ framework

有Mvc 同di

乜framework都唔用最好
好似大學寫web pj咁
framework都無用

我𠵱啲落後撚都仲係寫梗 Ruby on Rails#touch#do

btw, Golang 有似樣啲嘅 ORM 未？

係wo 7左 express js

你𠵱種廢港 style 留返喺政府打坐用啦

Laravel，如果唔介意寫php既話

next js

冇人用spring boot

PHP: Laravel
Java: Spring
NodeJS: AdonisJS

Laravel 個ORM so far我覺得最好用

同意，呢個時代仲扮勁。唔用framework我多數直接丁佢走

香港大公司，最多工應該係spring boot
不論佢好定唔好

Nest.js 過得去啦，好過土炮 Express / Koa

Adonisjs 仲未出新版，唔知個作者想點

其實我覺得 Adonisjs 可以當係 Node.js 版 Rails 玩

Nest.js 就可以當 Node.js 版 Spring Boot 玩

Django

Python 冇得揀，完整啲得 Django

最近用緊flask
之前用開laravel spring express
Flask最唔好用

Vanilla.js

Python 好少寫，但用落剩係做 data processing 好用，做 web framework 不及 Rails 易用

Server side 喎，點 vanilla 法？

Vanilla Node.js?

就是為左ai dp project先揀來用

有冇人想用癡佬 (Deno) 重製齒輪

NestJS正

我寧願用 Rails 黐膠水，Python 真係唔太好寫

都係咁整

nest next nust

上頭決定

kataras/iris - › kataras › iris
感谢中国开发者 -

ok

唔通感謝香港開發者咩

香港有撚 IT，得投行狗吹水佬開嘅偽 IT Startup 搞 IPO 發行 stock options cap 水

𠵱三樣嘢真係幾 confused

呢套framework 狗也不屌
FYI:

用緊django加cookiecutter懶人包

Mips

公司仲用緊codeigniter

有冇人玩 Serverless framework 可以分享吓心得

不如執咗佢

好似冇人 mainx 了

PHP rocks!

寫開Sprint Boot
寫過吓Nest, 真心正嘢（對Sprint boot嘅人嚟講）

今時今日都未死得
真係好神奇

Spring

adonisjs新版處於preview狀態，唔知學新定學舊好

咁有邊套go web framework 好用

True, 香港嘅startup 由其時做fintech果d 已經俾班吹水佬玩爛晒。

Fin-tech 又冇得講喎，一定金融佬話事，冇金融佬點攞金融牌

非strongly typed language一概不用

laravel
express
no others

我自己用echo 好少見有framework包DI

啱啱接觸nestjs 已經戀上了
反而想知用orm既多數會用咩

易上手，minimize configuration嘢係著數既

server side 要 framework 架咩

應該都係TypeORM / mongoose
btw 有冇人用過Prisma 2

python可以用chalice/zappa
js可以用claudia.js

vanilla php?

Apollo 算唔算 framework?

vanilla javascript

Gorilla websocket / Go-gin, 勝在夠易用又夠快, GOLANG 本身係build 舊野，無任何dependency, 隊個package 上去就搞掂，gorilla websocket 就單機16GB 4core 食到起碼十萬concurrency connection

Php : laravel 雖然request per second 低到得百零到，但寫admin portal 夠好用，可能要寫backend api 對外用，就需要諗horiazotal scaling + auto scaling group ,另外本身interpreter 令到你擺個file 上去就行得，無中唔洗諗zero downtime , 作者Otwell 本身寫開asp , 個structure 似ROR /ASP，都夠優雅

你意思係 GraphQL 嗰個？

係啊

但寫 php 真係幾痛苦吓，你話佢而家 run-time 快都係咁話

可能我仲係停留喺 var_dump 時代

其實php 我覺得拎黎番公司交功課係幾好，Request per second 低就預左，但勝在快起貨，有bug 就直車file 上去唔洗downtime , 加埋有laravel ，其實對整admin portal 個類都好好用

但我就覺得依家如果公司d人肯pick up GOLANG , 就用Go , static type, build package , 有接近C/c++ 既speed , 內置GC (算係新手友好）

同埋有個laradock 玩晒，用乜野都有docker image比你直接用
極速docker化再拍入k8s
1日唔洗就 production grade scaling
加redis Nginx ingress k8s scaling LB ，已經頂到好多request

我覺得而家php比起果陣時已經好左好多，不過奈何香港php工同掃街無咩分別，局轉

起垃圾如果識 Rails 最好，Monolithic 起得好快，有 console 好易 main

但如果慢慢細揼，我可能會用 Java Spring / Nest.js

想玩go gin好耐，但仲未有時間舞

為搵工就spring boot la

有諗過prisma
不過見佢未成熟而且轉得好快

係，Spring Boot 行行哋 4-5 皮以上

原生TS top level await

django

係，雖然而家呢份都有你講個數，但python 我愈寫愈唔like 。可能我未識用

Python 係反智，逼你一定用一種方法寫

利申：得 28K

廢柴價

有冇人聽過呢個
我自己覺得唔錯

跳去spring boot la

咁白癡嘅，靚仔版 Expressjs

用flask 死全家
垃9圾

無最好既language, 只有發揮得最好既人

被逼用

放心 我都咀咒緊自己

冇計 鬼叫自己資質差又際遇差 咪冇say囉

賺到錢嘅fw就係好framework，始終buz logic/hi tech嘢其實唔係好關be/fe framework事。要面對嘅問題都係要面對。

用micronaut 玩 microservice

Express不了
小弟用緊

我都係
都唔到你揀

其實用flask 有乜問題？ 我自己整api server 用python 嘅話會用佢，因為貪佢唔似其他framework 包咗好多嘢。 python 好多時係唔同範疇都有嗰好正嘅library，用flask 你可以好放便咁pick 你想要嘅library 去整一個適合你嗰app嘅”framework”

我用flask 主要係用黎做http routing，某啲程度上只係用佢werkzeug 嗰部份，不過flask 啲app.get, app.post decorator define routing 黎比較方便，所以會用埋flask

但如果你用啲全包framework，好似django 咁，好多時就冇咗呢種flexibly, 或者要google 一大輪/睇source code 先做倒，又好多時要一係config 死，一係要跟啲opinionated convention

當然啦，啲全包framework 係for 你develop 佢地target 嗰類型嘅app，如果你develop 嘅app 係唔係佢地target 嗰類（例如microservice)，咁用flask呢類係方便好多。

其實唔止python, 乜language 都好，我嗰approach 都係揾以下類型嘅library，而盡量唔用framework
- http routing (with good api for accessing the request and response)
- request validation
- model serialization
- database migration
- orm / sql builder (depends on CRUD or custom query are more dominate)

有fastapi la

我比較想知其他language嘅Framework有冇邊個好似Django有個類似Django-admin咁好用

𠵱啲好落後嘅嘢嚟，php Laravel / Ruby on Rails 都有

.net

我睇Laravel嗰啲都係多選擇但唔完整，一起收費

Core?

.NET 好似冇乜聽過人用，除非舊嘢

Loading

想知問題係邊 用緊 就係貪佢lightwieght乜都冇

想學吓project architecture
自己用express亂到閪咁

仆街了

你係做framework、 language 果d級數
我地係用

問題係佢唔用framework要用多幾多時間先

你最熟個樣
但前提你真係識寫
否則唔係咩 framrwork 都會寫到好鳩

用乜鬼framework, setup個production environment都可能搞你一日半日
計我話乜都唔用就最快

backend喎 你估個個都有能力寫到咩

好寫既就RoR同phoenix
底層就gin

不過PHP8 JIT做得好既可以諗下laravel

golang一係gin一係beego既啫
不過用beego你一樣要感謝中國人

RoR我所見仲高

來來去去都係CRUL,自己整個data-model都得啦

其實仲有一只叫做Lumen，係Laravel既簡化版，至少冇左blade template

lumen都係快得個少少 仲要用開既package唔一定有寫service provider比你用 真係要快既我不如用laravel搭swoole

同埋你只乜撚野？

應該係 隻 sor

香港地php真心好難搵食架
利申寫開php

無
go都係自己寫算9數

今日聽到有間公司用express寫trading platform

乜express真係做到呢D咁快既野咩

express 包咁少嘢, 視乎你其他 components 點寫, 聽人講 node 可以寫到勁嘢

如果想deploy 個 scikin learn classifier mode, 係咪一定要用flask ?

其實係睇你trade乜

新手 想問吓spring boot有咩優點

nest 有冇 go

node > express/koa
deno > oak
go > gin
java/kotlin > spring/javalin

有
node + ts + mysql/postgres
api is simple and quite fast

有好多應用程式，特別係Apache嗰堆都係Java底，好似Elasticsearch, Flink嗰啲
要改要做Extensions既話用番java底既spring boot簡單好多
唔駛經佢個Web既REST API，用番RPC就搞掂

PHP去到邊度都係麻麻哋㗎啦

歐洲 荷蘭 愛爾蘭等地會較多

傻閪 自己慢慢揼

PHP 個主要用途太單一..

我今次認同無j i-vtec
利申 由lang開始揼起

npm install 搞掂既野

我用緊routing-controllers
好似不差

漏左包埋expressjs係底

用framework先set得快

腦細指定你要用個framework同lang既話，你咪又係收曬皮

但Web佔大部分市場

on9

乜都唔用睇怕要一年半載 先啱啱開始
人地一早起到貨 仲可以用plugin

起Project用Full fledged Framework的確係有著數
但個System愈嚟愈大間公司要慳錢既話
就會轉用Micro framework或者完全唔用

人哋袋袋平安，佢就慢慢起緊個Hello World

用wordpress

DJANGO

.net core

自己寫framework 你呢世都唔好指意請到人
入到來學你個framework，出到去有咩用
你自己就打曬飛機，下面班人醒既都走曬啦

唔係自家制我都ok

有bug 會放上issue麻
出名既搵tutorial 抄code好快

bottle

dotnet core

Convention over configuration
Self contained
自從有咗spring boot
我寫web app/batch job咩都用佢

好多人鍾意土法錬鋼
但多數無人地 design 得咁好
真係揾嚟搞...
見過有人連 logger 都自己寫
淨係 support log 落 file

無可能會寫得比人好囉
人地open source，網路上咁多人幫佢debug 加比意見
仲要同其他framework 競爭，基本上跑得出來既framework 就完善到仆街
除非你話有特別要求啦
但香港地，你有幾多特別要求啊？
performance？屌，你差果幾個ms？
見過好多on9 developer 話唔好用orm
屌，你做好data structure先來講呢d啦

見工唔少人見你用orm 以為你唔識寫sql

spark 都唔興寫sql啦

想問下點解有人唔想用orm

我覺得識因應問題同埋限制揀用乜工具先係勁

我老細至今都仲會手寫SQL
明明個framework有sql builder

老屎忽係咁

Genius

如果你db個structure簡單就話以用ORM
一複雜 佢個performance實差過pure SQL
再者 大把情況下要用到定制既SQL statemnet
ORM都fulfill唔到

一句講哂 你起罐頭野 ORM係爽
一做複雜野 就收哂皮啦

其實大把情況都係crud orm fullfil 到

複雜都係analytics query
但如果data 多到要care performance
rdbms 都會駁etl replicate data to dataware house
tune mpp query好過你tune rdbms

個人覺得orm 加sql先係正解
除左performance，schedule 同mantainance 都係考慮
好多時候都係睇返自己既實際情況
個system 無咩data，無咩user，你講performance真係得啖笑
轉ssd storage，多1 2次query又如何？
用orm 係有additional effort，但加多d cpu ram就搞掂而果幾個ms，你又真係care咩？
講到尾，都係睇返實際情況

佢會同你講手寫先好
到時要tune 都容易啲

agree
所以orm 都有得俾你用返raw queries
兩樣都用到

有無咩例子係 ORM 係好過 Vanilla SQL?

好簡單既罐頭crm
用orm handle果d crud d code都靚好多

除左靚唔靚呢個主觀問題
簡單 CRUD 都係一句起兩句止
唔簡單既 CRUD 無論 ORM 定係 SQL 都唔簡單
而且 ORM 做到既 SQL 一定做到
SQL 到既 ORM 未必做到 要 fall back 番去 SQL 做
點睇?

啱呀。
其實嗰原則都係用適當嘅工具做適當嘅嘢。
用得ORM 就要諗埋呢個abstraction break 嗰時點算，唔好到時坐咗係度就得。
同樣道理可以apply 落backend framework

其實ORM唔係都可以用raw SQL架咩
點解唔比人用ORM

呢d老細真係唔跟好過跟啦
及早走人啦

冇唔畀用ORM呀，我自己都用嘅
我係想話要當個query要寫raw sql 先搞得掂嘅時候，要諗埋點樣同你existing 啲用ORM寫嘅code 和平共處啫，當然你唔理啲code quality，只係work就算，係可以唔洗理呢個問題。

有啲Update/Insert有需要啲複雜既Conditions去Make sense個Atomicity
當然有人用lock都得，不得再慢啲咁解啫

同埋ORM有幾樣好處既一係可以做STI
理論上係可以令你啲Application Logic唔會咁支離破碎既

二係你可以做Application Level既Query Cache
DB既Load可以降少少既

仲有Smart Join, 不過要睇係咩ORM
可以快咗可以慢咗

最魔幻係咩都塞落 stored procedure

我見過 我真係見過

PCCW 好似係咁做

HKNOIT

Springboot
屌, 講完自己都想笑

煙腸用緊express+typescript

nest + fastify 啦

由我上場第一日已經禁咗store proc

有乜咁好笑？

做大嘢唔係 Spring Boot 好咩

走個日落撚埋TRIGGER

咁你個底用orm, 可以喺複雜既query 行raw sql 啫

特別係啲requirements 合乎人性，
唔會乎電腦原則

果條sql 好似世界大戰咁
所有table都有份
有啲自join下

ORM? 最後要變返orm 格式仲難

小弟25文科HD畢業 做咗幾年office
想轉行 0 IT底想學Data Sci係咪讀IVE HD最穩陣

Orm搭 native query

簡簡單單起個網頁好用呀

HD 就做code狗，咪學乜野Data Science.

用黎起serverless 做freelance 用

駁ml model 又方便

同埋唔用orm 點樣track schema change?
rdbms orm 一定有migration table
你當然可以自己build 個啦
咪同用唔用back-end framework既道理 一樣

平時crud 你無orm 咪又要人手map 返自家制object
你唔用object 去represent schema mapping 我無野好講

其實平時d join 用orm 應付到

如果太多複雜conditional aggreagation/join use cases 你又唔係query/analytics 用
我覺得你個schema design 有d 問題

apollo
個人覺得apollo加express已經夠做

上網見啲人對ORM呢樣嘢都好多分歧

我寫完果條長query, 要變返做active record
先痛苦，因為要用返啲standard components

我會砌個mapper class做conversion

其實ORM 同 migration 唔一定要共存。
又應該話，你用得DB，唔理你用唔用ORM, 你都應該有script/tool 同你做migration

其實有複雜join on aggregated result 都可以用orm 嘅（用cte, 基本上係寫raw sql)，睇吓嗰orm library 勁唔勁啦

Python 用 sqlalchemy so far 係幾複雜嘅query, 都可以出返嗰orm model， 仲要啲code 幾易睇易main

有啲乜嘢情況之下需要食到 十萬 concurrent connection ?

呢個唔係用 Firebase Mei ? ( BTW 幾好用 )

比如係game server, 回合制個類簡簡單單, 唔需要太real time 既broadcasting, 好似爐石個類咁
fiance (金融類) 睇real time 數, 睇上落,
當然可以唔單機咁做, 用auto-scaling group

當然對性能再敏感d, Golang 本身內置GC 就係一個bottleneck, 就需要再揾一d 無GC 既language, 比如係 C/C++/Rust 去幫手, 呢類係開發大型MMORPG 會成日用到, (當然仲有好多唔同用途)

舉個例子,可能有少少離題, 你依家要開發一隻fps game, latency 要非常低, 但本身如果隻program 係行GC (Garbage collection), 咁佢既玩法係STW (Stop the world) , 停左成個program,但時間非常短, 去睇有無唔用既pointer or reference 再清左佢
你唔可能接受到突然間停左響度chok一chok 而我自己覺得c++真心難搞

唔係，我只係鳩用 Firebase 個 auth
背底係 Ruby on Rails + Python pandas

原來係你寫....!!!!!

我覺得幾好用, 可唔可以share比其他人 ?